\section{Formeln}
Die Intensität $I$ der Absorbtion von Gammastrahlung um eine Resonanzfrequenz ist
\begin{equation}
I = \frac{I_0}{(f^2-f_0^2)^2-\gamma^2} \label{eq:lorenz}
\end{equation}
wobei $f$ die Frequenz der Strahlung, $f_0$ die Resonanzfrequenz und $I_0,\gamma\in\mathbb R$ sind.\\
Die Energie $E_t$ der atomaren Zustände lässt sich in einen Teil $E_s$ der unabhängig vom Kernspin und einen Teil der dies nicht ist aufteilen:
\begin{equation}
  E_t = E_s + B\frac{\mu m}{I}
\end{equation}
wobei $B$ die magnetische Flussdichte, $\mu$ das magnetische Moment des Kerns, $m\hbar$ die Komponente des Drehimpulses des Kernes in Richtung des Magnetfeldes und $\hbar\sqrt{I(I+1)}$ der Drehimpuls des Kernes ist.\\
Da wir Übergänge von $I=3/2$ zu $I=1/2$ betrachten und es die Auswahlregel $\Delta m=\pm 1$ gibt, ist folglich die Relativgeschwindigkeit $v_n$ zwischen Absorber und Emitter beim $n$-ten Dip im Hyperfeinstrukturspektrum des Eisens:
%\begin{equation}
%  \begin{aligned}
\begin{align}
    % v_1 = cE + \frac{B}{E_0}\left(\mu_e -\mu_g\right) \label{eq:h1}
    % \\v_2 = cE + \frac{B}{E_0}\left(\frac{\mu_e}3 -\mu_g\right) \label{eq:h2}
    % \\v_3 = cE + \frac{B}{E_0}\left(-\frac{\mu_e}3 -\mu_g\right) \label{eq:h3}
    % \\v_4 = cE + \frac{B}{E_0}\left(\frac{\mu_e}3 + \mu_g\right) \label{eq:h4}
    % \\v_5 = cE + \frac{B}{E_0}\left(-\frac{\mu_e}3 + \mu_g\right) \label{eq:h5}
    % \\v_6 = cE + \frac{B}{E_0}\left(-\mu_e + \mu_g\right) \label{eq:h6}
  v_1   = \frac{cE}{E_0} + \frac{cB}{E_0}\left(\mu_e -\mu_g\right) \label{eq:h1}
  \\v_2 = \frac{cE}{E_0} + \frac{cB}{E_0}\left(\frac{\mu_e}3 -\mu_g\right) \label{eq:h2}
  \\v_3 = \frac{cE}{E_0} + \frac{cB}{E_0}\left(-\frac{\mu_e}3 -\mu_g\right) \label{eq:h3}
  \\v_4 = \frac{cE}{E_0} + \frac{cB}{E_0}\left(\frac{\mu_e}3 + \mu_g\right) \label{eq:h4}
  \\v_5 = \frac{cE}{E_0} + \frac{cB}{E_0}\left(-\frac{\mu_e}3 + \mu_g\right) \label{eq:h5}
  \\v_6 = \frac{cE}{E_0} + \frac{cB}{E_0}\left(-\mu_e + \mu_g\right) \label{eq:h6}
\end{align}
%  \end{aligned}
%\end{equation}
Wobei $\mu_e$ das magnetische Moment des angeregten Zustandes, $\mu_g$ das magnetische Moment des Grundzustandes, $E_0$ die Energie des betrachteten Übergangs (hier 14,4 keV), $c$ die Lichtgeschwindigkeit, $B$ die magnetische Flussdichte im Kern und $E$ die Energie des angeregten Zustandes ist.\\
Folglich ist
\begin{equation}
\begin{aligned}
 \eqref{eq:h5} + \eqref{eq:h4} - \eqref{eq:h3} - \eqref{eq:h2}
\\\leftrightarrow v_5+v_4-v_3-v_2 = \frac{4cB\mu_g}{E_0}
\\\leftrightarrow B = \frac{E_0}{4c\mu_g} (v_5+v_4-v_3-v_2)
\end{aligned}
\end{equation}
%Die magnetische Flussichte in einem Eisen-Atomkern ist
%\begin{equation}
%  B = \frac{E_0\delta}{2c\mu_g}
%\end{equation}
wobei $E_0$ die Energie des betrachteten Übergangs (hier 14,4 keV) , $c$ die Lichtgeschwindigkeit und $\mu_g$ das magnetische Moment des Grundzustandes (hier nach \cite{q:anleitung} und \cite{q:kernmagneton} $0,0903\mu_k=2,847\cdot 10^{-9}\text{ eV/T}$) ist. %und $\delta = \frac{v_5+v_4-v_3-v_2}{2}$ ist, wobei $v_n$ die Relativgeschwindigkeit des Absorbers beim $n$-ten Peak des Hyperfeinstrukturspektrum ist. 
Durch Einsetzen erhalten wir:
%\begin{equation}
%  B = \frac{14,4\text{ keV}}{4\cdot 299792458\text{ m/s}\cdot 2,847\cdot 10^{-9}\text{ eV/T}} \cdot (v_5+v_4-v_3-v_2) = 4,218\cdot 10^3 \frac{\text{T}}{\text{m/s}}\cdot(v_5+v_4-v_3-v_2) \label{eq:magnetfeld}
%  \end{equation}
\input{qasdad_out/41.tex}
%\begin{equation}
%  B = \frac{E_0}{4c\mu_g}\cdot (v_5+v_4-v_3-v_2)
%\end{equation}
%wobei $E_0$ die Energie des betrachteten Übergangs (hier 14,4 keV) , $c$ die Lichtgeschwindigkeit, $\mu_g$ das Magnetische Moment des Grundzustandes (hier nach \cite{q:anleitung} und \cite{q:kernmagneton} $0,0903\mu_k=2,847\cdot 10^{-9} eV/T$) und $v_n$ die Relativgeschwindigkeit des Absorbers beim $n$-ten Peak des Hyperfeinstrukturspektrum ist.
Außerdem gilt aufgrund der Gleichungen \eqref{eq:h1} bis \eqref{eq:h6}
\begin{equation}
\begin{aligned}
 %\eqref{eq:h6} - \eqref{eq:h1}
 %\\\leftrightarrow v_6-v_1 = \frac{2cE}{E_0} + \frac{2cB\mu_g}{E_0} - \frac{2cB\mu_e}{E_0}
%\\\leftrightarrow \frac{2cB\mu_e}{E_0} = v_1-v_6 + \frac{2cE}{E_0} + \frac{2cB\mu_g}{E_0}
  %\\\leftrightarrow \frac{2cB\mu_e}{E_0} = \frac{E_0}{2cB}(v_1-v_6) + \frac{E}{B} + \frac{2cB\mu_g}{E_0}
  \eqref{eq:h1} - \eqref{eq:h3} + \eqref{eq:h4} - \eqref{eq:h6}
  \\\leftrightarrow v_1 - v_3 + v_4 - v_6 = \frac{8}{3}\frac{cB}{E_0} \mu_e
\end{aligned}
\end{equation}
Durch Einsetzen von $B = \frac{E_0}{4c\mu_g} (v_5+v_4-v_3-v_2)$ erhalten wir:
\begin{equation}
\begin{aligned}
  v_1-v_3+v_4-v_6 = \frac{2}{3}\frac{v_5+v_4-v_3-v_2}{\mu_g} \mu_e
\end{aligned}
\end{equation}
Durch Einsetzen von $\mu_g = 2,847\cdot 10^{-9}\text{ eV/T} = 6,841\cdot 10^{-28}\frac{ J}{T}$ erhalten wir:
\input{qasdad_out/42.tex}

\iffalse
\begin{equation}
\begin{aligned}
mu_e = \frac{v_1-v_3+v_4-v_6}{v_5+v_4-v_3-v_2}\cdot 4,270\cdot 10^{-9}\text{ eV/T}
\label{eq:moment}
\end{aligned}
\end{equation}
\fi

%Der gradient des Elektrischen Feldes $V$ ist
Der Abstand der Linien $\delta=v_2-v_1$ in der Quadrupolaufpsaltung ist
\begin{equation}
  \delta = \frac{GecQ}{2E_0}
\end{equation}
wobei $E_0$ die Energie des Übergangs (hier 14,4 keV), $G$ der elektrische Feldgradient, $e$ die Elementarladung, $c$ die Lichtgeschwindigkeit und $Q$ das Quadrupolmoment des Kerns (hier nach \cite{q:anleitung} $2,9\cdot 10^{-29}\text{ m}^2$) ist. Durch Umstellen und Einsetzen erhalten wir:

\input{qasdad_out/43.tex}
